吾系甘刀得？

吾家吾國吾香港
系你老母亂咁講
甘苦寒窗十餘載
刀刃文盲斥悔改

hi 好耐冇見

係唔，早晨

推

課堂 28 「噉」「咁」有分別

大家可能接受香港傳媒比較多，難以分別「噉」、「咁」到底有何不同。大家先看看以下例子：「噉搞法唔係路喎！」「咁複雜嘅嘢我未諗過。」其實對於前面的例子如果是不懂粵語的人是不知道表達什麼意思，更不用說其分別。有些人認爲兩個字其實一樣，用一個「咁」字代替就可以。而實際上，這兩個字無論從音、義方面都是不同，絕不是同一個字。

噉：廣州音[gam2敢]
(解)①指示代詞，這樣，那樣。(例)噉就好嘞。[這樣就好了。] || 呢件事大家都噉睇。[這件事大家都那樣看。]②助詞，似的。(例)苦瓜噉面。[像苦瓜似的臉，比喩愁眉苦臉] || 打鑼噉聲。[形容聲音大，像打鑼似的。]③助詞，地。(例)細細聲噉講。[小聲地說。]

咁：廣州音[gam3禁]
(解)①這麼；那麼。(例)咁多就夠嘞。[這麼多就夠了] || 枝竹竿要咁長先啱用。[竹竿要這麼長才合用。]②多麼。(例)咁靚[多麼漂亮] || 天氣鬼咁熱。[天氣多麼熱。]

注意：其實在七八十年代的香港也是將這兩字區分開來，不知爲何現在香港都不區分這兩個字寫法，或者受娛樂界影響吧，將兩個字都寫成“咁”。但正規廣州話字一定要區分這兩字的寫法以及讀音。

樓上文章to 肥絲大隻

12

13

差D負左
首詩幾正

高質留名

睇回覆，就知連登小學雞主導。

你個名

完全冇人屌果 你牙都話最少音調唔同屌咗咁耐 屌你老母果係連發音都唔撚同

樓主追擊三十載
盼望 5 P 有人改
可惜 5 P 唔生性
激到樓主興一興

五交之壇今不再
四周旺仔女還在
三流文化不能改
二等連民總亂來

屌你老母 芝士漢堡
屌你老豆 縮埋一舊
屌你家姐 落雨擔遮
如來佛祖 睇我吾到
海綿寶寶 吾你老母
魚柳包免費 我頂你個肺

屌笑撚死

正

一國兩制名實亡
二個特區人心慌
三權不分只愛黨
四野藍絲新香港

詩人

可能我廢啦，雖然有啲人唔打5p，但係佢哋打起字上嚟真係令我睇得好辛苦
以下例子表達得好牽強，我打出嚟都覺得好尷尬好柒，盡情屌
a：個個叫做陳大文既人住係深水埗d濕9劏房，一火燭死左點算
b：咁你又住邊呀
a：我住寶林
b：恕我大鄉里，即係邊度
a：咪係係將軍澳囉，得閒你過一過黎啦

除左個個之外都可以接受

你地出曬黎既

b：點？我路痴唔識行
a：哦，你行錯左左邊，行返轉頭啦